去年「異味襲屯門」 警凌辱市民跪地拉52人 半年後重拘8人

【15:28】新界北總區重案組第二隊總督察温景亨講述案件時表示，去年10月30日有網民指大興行動基地有不明氣體洩漏，影響附近居民，其後網上有人發起到大興行動基地抗議，當晚數百人響應網上號召，到行動基地抗議，要求警方交代事件。其間示威者肆意破壞附近的公共設施、堵路及使用雷射筆。當晚警方拘捕52人，包括40男12女，涉藏有攻擊性武器、非法集結等罪名。警方在部份人身上撿獲大量膠帶、 𠝹刀、鐵鎚及噴漆等。

新界北總區重案組接手調查，其間各名被捕人士拒絕警方的保釋安排，警方暫時釋放各人，其後經深入調查，並徵詢律政司意見，於本月24日，拘捕當中8人，包括6男2女，年齡15至27歲，渉嫌「在公眾地方管有攻擊性武器」、「藏有工具可作非法用途」、「管有任何物品意圖摧毀或損壞財產」，以及「未能出示有效身分證明文件」罪名。警方重申不會姑息任何違法行為，亦留意有人教唆年輕人踢保，免受刑責，警方指踢保不等於警方會中止調查，踢保人士仍有可能再被拘捕及檢控。

温景亨指當日警方、消防及環保署已對不明氣體進行調查，並無發現可疑氣體來源，對於有指當日警方並無拘捕「撐警」人士，只管拘捕示威者，有偏頗之嫌，溫景亨指警方對任何違法行為，都會秉公辦理。

屯門去年10月28日發生異味突襲事件，導致多名居民不適，兒童出疹，寵物慘死的情況，當時網上盛傳警方在大興行動基地內測試催淚氣體，政府又一直未有解釋原因。區內居民隨後自發連續兩晚到警方大興行動基地抗議，其中10月30日晚有多名防暴警走入行動基地對面的兆軒苑逸生閣，迫令居民跪地抱頭接受「行刑式」搜查，惹來居民極度憤怒及不滿。警方稱當晚共拘捕45男17女，年齡介乎13至42歲，涉嫌非法集結、違反《禁止蒙面規例》、阻礙警務人員執行職務、刑事毁壞、藏有工具可作非法用途及藏有攻擊性武器，又撿獲觀星筆等物品。

據悉，事後62名被捕人士全部「踢保」，警方經半年調查後，重拘當中8人，報稱與案有關，今日下午3時舉行記者會講述案件拘捕行動的進度。

/WBNJCYDG2MQPCZGY24GMRPTJLI/

[行動po]香港人日程表更新

唉

暫時見得蘋果有報,立場,明報都未有

《蘋果動新聞》的訂閱人數終於稍有回升至60萬，新增了約3萬多位訂戶，黎智英表示衷心感謝！

早前因疫情問題及經濟轉差，訂閱人數曾跌破60萬大關，現終於稍為回升，雖然與收支平衡仍有段距離，黎智英已表示要感激大家支持，同時他亦反映，有不少讀者除了自己訂閱《蘋果》，更希望課金，「作為一門生意，課金是有違我們的原則，所以我們將會推出一個新計劃叫贈閱券（贈閱蘋果計劃），大家可以買贈閱券給親戚朋友，這樣便會幫助提升訂閱人數了。」贈閱蘋果計劃將會在稍後時間公佈詳情，只要網上購買「贈閱券」，即可送給親朋，讓他們可以免費盡覽《蘋果》內容。

不少人支持的同時反映《蘋果》做得不足，尤其是登入問題，以至內容方面都需要改善，黎智英為此衷心致歉，「知道這是我們的責任，會正視問題加以改善，在內容質量方面，現正內部檢討和使用不同措施，希望做得更好，並讓讀者看見成果，從而繼續支持我們！」黎智英表示，在《蘋果》做得不足的情況下，仍然得到廣大市民支持，感到非常感動，由衷感謝！

死黑警告唔撚入都鳩拉

8人，包括6男2女，年齡15至27歲，渉嫌「在公眾地方管有攻擊性武器」、「藏有工具可作非法用途」、「管有任何物品意圖摧毀或損壞財產」，以及「未能出示有效身分證明文件」罪名。

曱甴正徵詢第二階段律政司意見，不排除有更多人士被捕及檢控。

之前曱甴見記者直播

其他手足注意執多次間屋

日月神報投咗共好撚耐啦

警方重申不會姑息任何違法行為，亦留意有人教唆年輕人踢保，免受刑責，警方指踢保不等於警方會中止調查，踢保人士仍有可能再被拘捕及檢控。

踢保係被捕人嘅權利嚟
講撚到踢保就唔會負刑責咁
仲要用「教唆」踢保

同一件案可以拘捕多過一次?
唔係直接出傳票?
咁班曱甴不斷拘捕放人咪無敵?

黑警on99
叫d人保釋又係唔係「教唆保釋」呀

異味查到未

咁多個月係人都知踢保係解咩都有晒解釋,
真係睇資訊半桶水, 又跟人出黎玩缺乏危機意識先唔知

推

62個人你告得八個，然後話踢保無意義
反正你點都係查，我做咩要個個星期去狗屋比你撚?

連登share 明報文章 話民主派讓步

唔踢保 報到唔煩？ 起碼堅告 你都要打個電話上門 我叫定律師都仲得啦

黑警過街老鼠犯眾憎

關咩事，投共都會報㗎

唔係半年內唔告就無得告？ 仲想搵人告咁智障？

香港刑事案冇追溯期限唔係勿cow咁

Push

曱甴淨拉後生

一停就清算

而家咪半年內

你鳩拉我咪踢保有咩問題

再踢

黑警+狗官+黑官=曱甴集團

即係話死黑警起碼濫捕咗44人啦

認真, CCTVB冇港台劇播,特登延長個新聞時段
日日笑笑口咁報手足被捕/上庭消息, 特別係判左重刑就會特別醒神咁樣

泛民/本土： 一齊初選 = 分開初選

初選其實係免費嘅！？！？

做文宣會累到參選人???

初選反而可以幫候選人慳錢！？！？

【初選三不投團隊】星星之火 永恆不滅 手足歸位 重現光輝

（預言）九東立會必敗

因爲熱血都話要參加初選，所以你更加要簽呢個聯署

新東初選：點解「素人反而更堅持限制名單」？

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

支持佢地班大媽藍屍冇事, 毛都冇少條

可公訴罪行先冇追溯期限

可以贈住俾學生先

咁日月報冇cctvb咁離譜，
通常呢啲報道都正正常常嘅。

E

咩叫可以?
隨街開槍射人心口可唔可以?
隨街用警棍扑到人流腦漿可唔可以?
隨街射過萬發催淚彈可唔可以?

係唔可以, 但佢地照做

【16:13】案件將於明日（29日）在粉嶺裁判法院提堂。

案件將於明日（29日）在粉嶺裁判法院提堂。

W

8人，包括6男2女，年齡15至27歲，渉嫌「在公眾地方管有攻擊性武器」、「藏有工具可作非法用途」、「管有任何物品意圖摧毀或損壞財產」，以及「未能出示有效身分證明文件」罪名。

曱甴正徵詢第二階段律政司意見，不排除有更多人士被捕及檢控。

案件將於明日（29日）在粉嶺裁判法院提堂。

黑狗放毒氣毒殺香港人

單放毒氣都未同黑警計！

踢保就一定繼續踢
攬炒殺狗勢在必行

咩叫教唆踢保?????????????

法例比架wo

屯門牛牛

班曱甴條氣唔順, 又要幫你搞手續問老頂即唔即時告你

問一個拉一個
要查咩

好嬲 嬲完

咁依家其實毒氣既來源係咩?

只希望曾經被咬嘅手足唔好掉以輕心, 唔好留戀相關物品

警曱: 集體錯覺

而排好多新案就係期限前告撚左先

無錯,班曱甴得半成機會都告左先, 唔掂再撤回就算

踢保前面加教唆?識唔識中文?
「教唆年輕人食飯」有冇邏輯

痴撚線依家呢啲咁撚普通既民生野都拉
屌你老母攪撚到啲細路出疹 貓都死埋都話無味

唉，我地繼續和平咁行落去，佢地最終只會成為condom，到底香港人要點樣去報仇 救手足

Aiding and abetting 本身要有 instigates, encourages or assists another to commit an offence 嘅意思, 踢保並唔係唔合法, 不過班曱甴點識字, 仲日日自行釋法

死黑警

踢保何止合法，仲係權利嚟

青山練靶場試生化武器？

聽日粉嶺裁判法院需要大家,
唔使返工 / 考DSE 嘅朋友不如去支持下, 到時應該需要大量遮陣幫手足離開

教唆年輕人踢保

咩叫教唆踢保
不如話教唆緘默、教唆見律師

多謝樓主分享，正評比link
但希望下次唔好po全文ok?

on99
教唆後面跟衰野架嘛
同埋65人踢保 暫時剩係拉返8個
證明真係濫捕 踢保有用

唔想再有機會開依啲post
btw 多謝提醒, 我都特登貼埋蘋果營收單新聞, 希望大家多多益善

已訂

其他值得關注宗案件

【12.25 旺角衝突】被控藏摺刀及鎚 17 歲男生遭改控更重罪名 最高監禁 10 年

日月報全文:

去年10月28日，屯門一帶傳出刺鼻不明氣體，引發區內多人不適，有網民於10月30日發起包圍警方大興行動基地要求交代。警方當日拘捕52人涉嫌非法集結、藏有工具可作非法用途等罪，各人當時拒絕保釋，其後獲暫時釋放。警方上周五（24日）重拘及起訴當中年齡介乎15至27歲的6男2女，案件明（29日）於粉嶺裁判法院提堂。

新界北總區重案組第二隊總督察溫景亨強調，「踢保」（到警署報到並拒絕繼續保釋）不等於警方中止調查，仍有可能再被拘捕及檢控。

涉案6男2女暫被控一項管有適合作非法用途工具罪、管有任何物品意圖摧毁或損壞財產罪、在公眾地方管有攻擊性武器罪，或未能在規定下出示身分證明文件罪。

警方表示，已完成當日示威活動的調查工作，並已向律政司徵詢第一階段意見，向相關者作出檢控，不排除其後有更多人被檢控。